國際巨星孔慶翔退隱後情路坎坷兩結兩離 36歲轉行做教練

農曆新年將至，講起賀歲片就會想起2005年電影《我阿媽發仔瘟》，事關此電影票房慘淡，只得12萬零50港元。該齣電影找來孔慶翔William Hung飾演四處販賣燒餅替媽媽掙醫藥費的鄉村孩子，後來他被發掘成為歌手來幫薛家燕飾演的妓院老闆娘刺激生意。雖然電影有田啟文、林子聰、陳國坤等人坐陣作賣點，可惜孔慶翔演技欠佳，劇情笑點突兀，終令電影被評為「爛片」，不久後他自己也淡出幕前。

現年36歲的孔慶翔生於香港，10歲隨家人移民美國南加州，曾修讀世界最頂尖公立大學之一加州大學柏克萊分校的工程師學位，後於加州州立大學北嶺分校畢業。2004年，仍是學生的孔慶翔參加美國綜藝節目《一夜成名》翻唱Ricky Martin的名曲《She Bangs》。儘管他唱歌完全走音、造型奇特、舞步古怪，節目評判也質問他：「你唱得差又跳得差，你想我講甚麼？」但他不亢不卑地回答未受過專業訓練：「我已竭盡全力，我毫不後悔。」給果反高潮贏得美國普羅大眾的歡迎。

2011年，孔慶翔轉行出任洛杉磯警察分局的刑事罪案分析員，有傳媒更發放一張他在訓練課堂上講解的相片，指他以專業見解分析罪行趨勢及罪案的模式，讓警隊有效地拘捕疑犯、撲滅罪行，其工作亦包括定下防犯罪案策略，猶如「美國金田一」。

2014年，孔慶翔再轉行任洛杉磯縣衛生局行政助理，傳因工作認識華裔執業女護士Jian Teng，兩人在加州拉埋天窗。當年孔慶翔的婚照意外曝光，二人甚有夫妻相，一度引來極大回響。可是這段婚姻只維持2年半就結束，孔慶翔後來曾受訪指這段已是第2段婚姻，原來第1段婚姻只認識了6個月就結婚，10個月後就離婚。他表示自己愛情路並不平坦，慨嘆做人老公時時要遷就對方。

2017年，孔慶翔出書並開拓新事業，做人生教練，希望透過勵志演說幫人從卑微走到顯赫，以經常被人嘲笑的經驗鼓勵大家，他說：「惟有接受事實，如果我不看開，做人不是很沒樂趣！」

以為佢弱智

蘋果加玫瑰
令你更嬌麗

騎呢好過班護旗手核撚突

愛情失敗事業失敗然後去做人生教練

睇錯 國際巨乳

生於香港
屌你老母
企開d啦
成個唐氏咁

食屎啦 影撚衰曬香港個名

蘋果加玫瑰

二人甚有夫妻相

其實佢又無做錯D乜，正正常常。

之前唔係傳佢做左FBI 後勤人員?

我都睇到呢句
即係條女都

錯在入娛樂圈做小丑

幾大兜

佢事業邊忽失敗

佢只係個樣生得差姐，個人幾正常

就算柒都叫有名氣
可能食左好多女

演藝事業係失敗

又做人生教練呃飯食....

呢個真係估唔到

唔係讀工程學咩

當年孔慶翔的婚照意外曝光，二人甚有夫妻相
見到呢句我就放棄左google張相

讀得Berkley 點會呀?
當然, 777讀過劍橋都係弱智

曾修讀世界最頂尖公立大學之一加州大學柏克萊分校的工程師學位，後於加州州立大學北嶺分校畢業。

可能係 1 semester exchange only

有睇過佢訪問，佢個頭腦其實幾清既人黎，幾Smart。佢咁既profile做呢啲都唔奇

鼻屎加鼻涕 令你更反胃

事業好成功喎

佢有膽色, 唔怕比人笑, 無名小卒自己係社會上打滾, 無話靠人靠痴靠奶共上位
轉行唔係咁容易, 佢仲轉2次
好多人面對失敗一世消沉, 佢唔係咁, 幾欣賞, 依方面真心要向佢學習

西方國家轉行易
反而香港呢種地方, 腦細都目光如鼠
年紀大少少或者太耐冇做ft都唔請, 好易打殘後生仔
亦難怪香港後生傾向唔打工, 而腦細請人亦都難左
乾脆將壓力轉嫁到原有員工身上

燒餅 燒餅 含有豐富營養

人生教練

外貌上絕對係間諜精英

有人唔做

做狗

777條垃圾唔係考入去架嘛
用納稅人錢送去短期進修咋

第一眼似沈旭輝

啊係, 公費保送
仲衰

但係話佢 Cal State Northridge 畢業？
點解唔係話 Berkeley 畢業？

美國轉大學容易
唔似英國、香港咁難

唔通佢考唔到peng, 真係

農曆新年將至，講起賀歲片就會想起2005年電影《我阿媽發仔瘟》

戇鳩